政治協商

以前國民黨喺內戰前，一路同共產黨有談判，但係談判嘅過程，雙方都冇喺重大立場上讓步。但共產黨好明智，敵強我弱之下，拖延時間，並積極拉攏支持者，以輿論孤立對手，消耗對手，最後獲得成功。所以開會協商嘅目的係拖延時間，而唔係談判。因為喺重大立場上，肯定會寸步不讓。呢啲策略好犀利

蔣中正 如果肯當機立斷早消滅左中共
第一次機會係西安事變後 不遵守諾言 直接進攻延安
第二次機會唔理馬歇爾既停戰令 四平街戰役獲勝後繼續追擊 把中共東北勢力完全滅消

反而毛賊東 就唔理佢大佬史太林意思 國共劃江而分治終於比佢博勝左

有D事就係要果斷先成巧

當年張靈甫師長就係喺傾果陣被消滅
一路傾一路打係一個策略黎